const questionsData = {
    "História": [
      { level: "3", question: "Cite o nome romano de 8 dos 13 principais deuses gregos.", answer: "Júpiter, Juno, Marte, Vênus, Baco, Ceres, Mercúrio, Plutão, Netuno, Febo, Minerva, Diana, Vulcano" },
      { level: "2", question: "Em qual território viviam os Incas? Cite pelo menos dois países.", answer: "Nos Andes, na região que hoje corresponde ao Peru, Bolívia, Equador e Chile" },
      { level: "1", question: "Qual o nome do presidente brasileiro que tinha como apelido 'Jango'?", answer: "João Goulart" },
      { level: "1", question: "Quem era a 'dama de ferro'?", answer: "Margaret Thatcher" },
      { level: "1", question: "Onde fica Auschwitz?", answer: "Na Polônia" },
      { level: "2", question: "Quem fez parte da Tríplice Aliança (WW2)?", answer: "Alemanha, Itália e Japão" },
      { level: "1", question: "Qual é o animal símbolo de Roma?", answer: "A loba" },
      { level: "2", question: "Em que ano o Titanic afundou?", answer: "1912" },
      { level: "2", question: "O que é a Crimeia?", answer: "Uma península no Mar Negro, que era da Ucrânia mas foi anexada pela Rússia" },
      { level: "1", question: "Qual o nome do atual líder da Coreia do Norte?", answer: "Kim Jong-un" },
      { level: "2", question: "Quem foi o filósofo que propôs a teoria de que 'Tudo é água'?", answer: "Tales de Mileto" },
      { level: "1", question: "Qual é o nome do tratado que pôs fim à Primeira Guerra Mundial?", answer: "Tratado de Versalhes" },
      { level: "3", question: "Que cidade europeia os otomanos tentaram conquistar várias vezes, mas nunca conseguiram?", answer: "Viena" },
      { level: "2", question: "Qual país do norte da África foi parte do Império Otomano por séculos?", answer: "Egito" },
      { level: "3", question: "Em que ano o Império Otomano chegou oficialmente ao fim?", answer: "1923" },
      { level: "2", question: "Na mitologia egípcia, quem pesava o coração dos mortos na balança da justiça?", answer: "Osíris" },
      { level: "3", question: "Preencha as lacunas: O herói ____ derrotou o monstro _____ no labirinto de _____", answer: "Teseu, Minotauro, Creta" },
      { level: "2", question: "Na mitologia hindu, qual deus tem a cabeça de elefante?", answer: "Ganesha" },
      { level: "2", question: "Na mitologia grega, qual era o nome da deusa primordial da noite, mãe das Moiras?", answer: "Nix" },
      { level: "3", question: "Segundo a mitologia japonesa, que criatura de nove caudas pode se transformar em uma bela mulher para enganar os humanos?", answer: "Kitsune" },
      { level: "3", question: "Na mitologia chinesa, qual guerreiro lendário é famoso por sua imortalidade e por ser chamada de 'O Rei Macacao'?", answer: "Sun Wukong" },
      { level: "2", question: "Que rei grego, amaldiçoado pelos deuses, foi forçado a rolar uma pedra montanha acima por toda a eternidade?", answer: "Sísifo" },
      { level: "1", question: "Qual é o nome da esposa de Hades e rainha do submundo?", answer: "Perséfone" },
      { level: "3", question: "Qual é o nome da árvore sagrada que conecta os nove mundos na mitologia nórdica?", answer: "Yggdrasil" },
      { level: "2", question: "Na mitologia nórdica, o que é o 'Bifrost'?", answer: "A ponte arco-íris que conecta os mundos" }
    ],
    "Geografia": [
      { level: "1", question: "Qual é a capital do Azerbaijão?", answer: "Baku" },
      { level: "3", question: "Nomeie todos os 9 estados do Nordeste.", answer: "Maranhão, Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia" },
      { level: "3", question: "Qual a diferença entre Reino Unido, Grã Bretanha e Ilhas Britânicas?", answer: "O Reino Unido é composto pela Inglaterra, Escócia, País de Gales e Irlanda do Norte. A Grã Bretanha é a ilha que inclui Inglaterra, Escócia e País de Gales. As Ilhas Britânicas incluem a Grã Bretanha, a Irlanda do Norte e a República da Irlanda." },
      { level: "3", question: "Quais são os países que formam os Balkans?", answer: "Albânia, Bósnia e Herzegovina, Bulgária, Croácia, Grécia, Macedônia do Norte, Montenegro, Romênia, Sérvia, Eslovênia" },
      { level: "2", question: "Cite 3 países que fazem fronteira com a Alemanha.", answer: "França, Polônia, Suíça" },
      { level: "2", question: "Quais são as cores da bandeira da Lituânia?", answer: "Amarelo, verde e vermelho" },
      { level: "1", question: "Qual foi o ministro britânico responsável pela concilidação do Brexit?", answer: "Boris Johnson" },
      { level: "2", question: "O que é o Acordo de Paris?", answer: "Tratado internacional sobre mudanças climáticas que visa limitar o aumento da temperatura global" },
      { level: "1", question: "Qual é o antigo nome do Irã?", answer: "Pérsia" },
      { level: "1", question: "Cite 3 pontos turísticos da França.", answer: "Torre Eiffel, Museu do Louvre, Catedral de Notre-Dame" },
      { level: "2", question: "Quais países fazem fronteira com o Equador?", answer: "Colômbia, Peru" },
      { level: "2", question: "Qual é o maior arquipélago da Terra?", answer: "Indonésia" },
      { level: "2", question: "Em que oceano fica Madagascar?", answer: "Oceano Índico" },
      { level: "3", question: "Cite 5 países centro-americanos.", answer: "Guatemala, Honduras, El Salvador, Nicarágua, Costa Rica" },
      { level: "1", question: "Quantos fusos existem no Brasil?", answer: "4 fusos horários" },
      { level: "1", question: "Em que país fica o Coliseu?", answer: "Itália" },
      { level: "1", question: "Qual é o maior país do mundo em área territorial?", answer: "Rússia" },
      { level: "1", question: "Qual é o rio mais longo do mundo?", answer: "Rio Amazonas" },
      { level: "2", question: "Qual é a capital da Austrália?", answer: "Canberra" },
      { level: "2", question: "Qual é o maior oceano do mundo?", answer: "Oceano Pacífico" }
    ],
    "Filmes": [
      { level: "1", question: "Quem é o diretor de 'Interestelar'?", answer: "Christopher Nolan" },
      { level: "1", question: "Quem é ator que interpreta Tony Stark?", answer: "Robert Downey Jr." },
      { level: "3", question: "Qual filme ganhou o Oscar de Melhor Filme em 2020?", answer: "Parasita" },
      { level: "1", question: "Qual é o nome do personagem principal de 'Matrix'?", answer: "Neo" },
      { level: "2", question: "Qual é o filme que apresenta o personagem Hannibal Lecter?", answer: "O Silêncio dos Inocentes" },
      { level: "3", question: "Cite 5 filmes do Leonardo DiCaprio.", answer: "Titanic, O Lobo de Wall Street, O Regresso, A Origem, O Aviador" },
      { level: "3", question: "Cite 8 filmes brasileiros.", answer: "Cidade de Deus, Central do Brasil, O Auto da Compadecida, Tropa de Elite, Se Eu Fosse Você" },
      { level: "2", question: "Cite 3 atores que já interpretaram o Batman.", answer: "Christian Bale, Michael Keaton, Ben Affleck" },
      { level: "2", question: "Todos os filmes dos Vingadores, em ordem.", answer: "Vingadores, A Era de Ultron, Guerra Infinita, Ultimato" },
      { level: "3", question: "Explique o que Robert Oppenheimer diz para Albert Einstein no final do filme 'Oppenheimer'?", answer: "'We were worried that we’d start a chain reaction that would destroy the entire world... I believe we did.'" },
      { level: "2", question: "Qual é o verdadeiro nome do personagem 'V' em 'V de Vingança' (2005)?", answer: "Eu não sei" },
      { level: "1", question: "Qual é a primeira regra do Clube da Luta?", answer: "Você não fala sobre o Clube da Luta" },
      { level: "2", question: "No filme 'Mad Max: Estrada da Fúria' (2015), qual é o nome do vilão que governa a Cidadela?", answer: "Immortan Joe" },
      { level: "1", question: "Qual o nome do motel onde se passa grande parte do filme 'Psicose' (1960)?", answer: "Bates Motel" },
      { level: "1", question: "Qual é o verdadeiro nome do personagem principal de 'Coringa' (2019)?", answer: "Arthur Fleck" },
      { level: "2", question: "Em 'O Senhor dos Anéis', quantos membros compõem a Sociedade do Anel?", answer: "9" }
    ],
    "Livros": [
      { level: "1", question: "Qual é o nome do autor de '1984'?", answer: "George Orwell" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do quarto livro da série 'Harry Potter'?", answer: "Harry Potter e o Cálice de Fogo" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do autor de 'Cem Anos de Solidão'?", answer: "Gabriel García Márquez" },
      { level: "3", question: "Qual é o nome do livro que deu origem ao filme 'Blade Runner'?", answer: "Androides Sonham com Ovelhas Elétricas?" },
      { level: "3", question: "Cite 6 autores que escreveram em português.", answer: "Machado de Assis, Clarice Lispector, Jorge Amado, Guimarães Rosa, Fernando Pessoa" },
      { level: "1", question: "Cite 3 livros do Machado de Assis.", answer: "Dom Casmurro, Memórias Póstumas de Brás Cubas, O Primo Basílio" },
      { level: "1", question: "Quem foi o autor de Sherlock Holmes?", answer: "Arthur Conan Doyle" },
      { level: "2", question: "Qual o país do Drácula?", answer: "Romênia" },
      { level: "3", question: "Cite 3 livros do Friedrich Nietzsche.", answer: "Assim Falou Zaratustra, Além do Bem e do Mal, Genealogia da Moral" },
      { level: "1", question: "Quem é o autor da obra 'Crime e Castigo'?", answer: "Fiódor Dostoiévski" },
      { level: "1", question: "Qual é o título do primeiro livro da série 'As Crônicas de Nárnia'?", answer: "O Leão, a Feiticeira e o Guarda-Roupa" },
      { level: "1", question: "Quem é o autor do Sítio do Pica-pau Amarelo?", answer: "Monteiro Lobato" },
    ],
    "Cultura": [
      { level: "1", question: "Qual é o nome do personagem principal de 'Breaking Bad'?", answer: "Walter White" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do diretor de 'O Poderoso Chefão'?", answer: "Francis Ford Coppola" },
      { level: "1", question: "Qual o nome completo do Bolsonaro?", answer: "Jair Messias Bolsonaro" },
      { level: "2", question: "Cite 3 serial killers americanos.", answer: "Ted Bundy, Jeffrey Dahmer, John Wayne Gacy" },
      { level: "2", question: "Cite 5 séries da DC.", answer: "The Flash, Arrow, Supergirl, Titans, Doom Patrol" },
      { level: "3", question: "Cite 5 museus do Recife.", answer: "Museu do Frevo, Museu do Estado, Museu do Sonho, Museu da Cidade, Museu do Mar" },
      { level: "3", question: "Descreva três episódios de Black Mirror.", answer: "San Junipero, Nosedive, USS Callister" },
      { level: "1", question: "Quem disse 'Penso, logo existo'?", answer: "René Descartes" },
      { level: "2", question: "Cite 3 quadros do Picasso.", answer: "Guernica, As Meninas das Laranjas, O Velho Guitarrista" },
      { level: "1", question: "Quais são os nomes das tartarugas ninja?", answer: "Leonardo, Donatello, Michelangelo, Raphael" },
      { level: "2", question: "Quais são os nomes dos integrantes dos The Beatles?", answer: "John Lennon, Paul McCartney, George Harrison, Ringo Starr" },
      { level: "1", question: "Os ready-mades foram símbolo de qual movimento artístico?", answer: "Dadaísmo" },
      { level: "3", question: "Cite 4 membros do BTS.", answer: "RM, Jin, Jungkook, Jimin" },
      { level: "3", question: "Cite 5 albums da Taylor Swift.", answer: "Fearless, Red, 1989, Lover, Folklore" },
      { level: "1", question: "Qual é o país de origem da história da Branca de Neve?", answer: "Alemanha" },
      { level: "2", question: "Quais são os personagens principais de Friends?", answer: "Rachel, Ross, Monica, Chandler, Joey, Phoebe" },
      { level: "2", question: "Quais são os integrantes do Choque de Cultura?", answer: "Renan, Rogerinho, Maurílio e Julinho" },
      { level: "1", question: "Qual é a nacionalidade do ator Pedro Pascal?", answer: "Chileno" }
    ],
    "Matemática": [
      { level: "2", question: "Cite 5 números primos maiores que 15.", answer: "17, 19, 23, 29, 31" },
      { level: "1", question: "Qual é o resultado de 7 x 8?", answer: "56" },
      { level: "1", question: "Qual é a raiz quadrada de 144?", answer: "12" },
      { level: "3", question: "Qual é o valor de π (pi) com 5 casas decimais?", answer: "3.14159" },
      { level: "2", question: "Quantos graus tem um triângulo equilátero?", answer: "180 graus" },
      { level: "1", question: "Qual é a fórmula da área de um círculo?", answer: "πr²" }
    ],
    "Ciência": [
      { level: "3", question: "Qual o nome do peixe invasor venenoso que está ameaçando a biodiversidade dos recifes de corais de diversas praias brasileiras e deve ser morto assim que avistado?", answer: "Peixe-leão"},
      { level: "2", question: "Qual parte da célula é responsável pela geração de energia?", answer: "Mitocôndria"},
      { level: "1", question: "Qual é o elemento químico mais abundante no universo?", answer: "Hidrogênio" },
      { level: "1", question: "Qual é o nome do processo pelo qual as plantas convertem luz solar em energia?", answer: "Fotossíntese" },
      { level: "3", question: "Quais são os planetas do sistema solar, em ordem?", answer: "Mercúrio, Vênus, Terra, Marte, Júpiter, Saturno, Urano, Netuno" },
      { level: "2", question: "Cite três estrelas.", answer: "Sol, Sirius, Alpha Centauri" },
      { level: "2", question: "Cite três galáxias.", answer: "Via Láctea, Andrômeda, Galáxia do Triângulo" },
      { level: "1", question: "Qual o nome da elemento químico que tem a sigla Hg?", answer: "Mercúrio" },
      { level: "2", question: "Cite 5 ISTs.", answer: "HIV, Sífilis, Gonorreia, Herpes genital, Clamídia" },
      { level: "3", question: "Cite 5 vacinas usando contra a COVID.", answer: "Pfizer, Moderna, AstraZeneca, CoronaVac, Johnson & Johnson" },
      { level: "1", question: "Qual é o tipo sanguíneo doador universal?", answer: "O negativo" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do processo biológico pelo qual as células se dividem para formar células filhas idênticas?", answer: "Mitoses" },
      { level: "1", question: "Quem foi o primeiro ser humano a orbitar a Terra?", answer: "Yuri Gagarin" },
      { level: "1", question: "Qual é a unidade de medida de energia no sistema internacional?", answer: "Joule" }
    ],
    "Esportes": [
      { level: "1", question: "Qual é o nome do estádio do Manchester United?", answer: "Old Trafford" },
      { level: "2", question: "Qual é o esporte mais popular do Japão?", answer: "Beisebol" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do jogador de basquete conhecido como 'The Greek Freak'?", answer: "Giannis Antetokounmpo" },
      { level: "2", question: "Cite 5 esportes olímpicos de inverno.", answer: "Esqui alpino, Patinação artística, Hockey no gelo, Bobsled, Curling" },
      { level: "1", question: "Qual o nome do Pelé?", answer: "Edson Arantes do Nascimento" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do torneio de tênis disputado na grama e considerado o mais prestigiado do mundo?", answer: "Wimbledon" },
      { level: "1", question: "Em qual esporte o Brasil conquistou a primeira medalha de ouro em uma Olimpíada?", answer: "Vôlei" },
      { level: "3", question: "Quais são os nomes e sedes dos quatro Grand Slams do tênis?", answer: "Australian Open (Melbourne), Roland Garros (Paris), Wimbledon (Londres), US Open (Nova York)" },
      { level: "1", question: "Qual é o único jogador de futebol a ganhar a Bola de Ouro enquanto jogava por um clube fora da Europa?", answer: "Ronaldo (Corinthians 2009)" }
    ],
    "Outros": [
      { level: "2", question: "Cite 5 linguagens de programação.", answer: "Python, JavaScript, Java, Processing, C" },
      { level: "1", question: "Qual é o nome do fundador da OpenAI?", answer: "Sam Altman" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do primeiro satélite artificial lançado ao espaço?", answer: "Sputnik 1" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome do criador do Linux?", answer: "Linus Torvalds" },
      { level: "1", question: "Cite 3 cryptomoedas.", answer: "Bitcoin, Ethereum, Litecoin" },
      { level: "3", question: "Quem do grupo não tem irmão?", answer: "Diego, Thiago, Luiz Phillip" },
      { level: "2", question: "Conte até 10 em francês.", answer: "Un, deux, trois, quatre, cinq, six, sept, huit, neuf, dix" },
      { level: "3", question: "Cite 5 pares de nomes que tenham equivalentes no masculino e no feminino.", answer: "Bruno/Bruna, Júlio/Júlia, Luiz/Luiza, Flávio/Flávia, Fabiano/Fabiana" },
      { level: "3", question: "Quais são os feriados de novembro?", answer: "Finados, Proclamação da República, Consciência Negra" }
    ],
    "League of Legends": [
      { level: "2", question: "Qual é o nome da habilidade ultimate de Ashe?", answer: "Flecha de Cristal Encantada" },
      { level: "3", question: "Cite todos os dragões atualmente ativos no jogo.", answer: "Nuvens, Infernal, Oceano, Montanha, Hextech, Quimtech, Ancião" },
      { level: "1", question: "Qual equipe venceu o Campeonato Mundial de 2022?", answer: "DRX" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome da arma icônica de Jinx?", answer: "Pow-Pow e Fishbones" },
      { level: "3", question: "Qual é o nome do evento cataclísmico que destruiu o antigo Shurima e criou o Vazio?", answer: "A Ascensão de Azir e a queda do Império de Shurima" },
      { level: "3", question: "Qual foi o primeiro campeão a ser banido em 100% dos jogos em um Campeonato Mundial?", answer: "Gangplank (no Mundial de 2015)" },
      { level: "1", question: "Quem é o líder da Ordem das Sombras em Ionia?", answer: "Zed" },
      { level: "1", question: "Qual equipe foi a primeira a vencer o Campeonato Mundial duas vezes?", answer: "T1, em 2015 e 2016" },
      { level: "1", question: "Qual é o nome da irmã gêmea de Morgana?", answer: "Kayle" },
      { level: "2", question: "Qual é o nome da facção que controla Noxus após o golpe de Estado liderado por LeBlanc?", answer: "A Rosa Negra" },
      { level: "3", question: "Qual é o nome da arma que Silas usa para roubar os poderes de outros magos?", answer: "As Correntes Petricitas." }
    ]
  };
  
  export default questionsData;
  